A酸 復發一問 [有圖慎入]

先講下背景，混合性皮膚偏油，
暗瘡由小六開始生由額頭到成臉都係，係試過所有方法［針清(千其唔好試），中醫，去痘產品］所有方法我試得就試但全部都冇用，反而嚴重左。
最尾頂唔順走去睇西醫

食左半年藥
食個陣冇爆發期
皮膚變左做乾性。

大概係完左藥年半多啲開始生返暗瘡
雖然都叫謝得快
但幾乎隔一兩日瞓醒就多左幾粒
基本上以加全臉都有暗瘡印同新瘡
同以前比係叫做唔嚴重多
但就無停過

所以唔太清楚我以加呢種情況算唔算復發
有諗過關唔關戴口罩焗事
因為差唔多每次戴完口罩臉都會好痕同紅

準備課金呢幾日去睇多次醫生
想知有冇巴絲都試過有類似情況出現

有圖慎入

食A酸前：

啱啱完藥一年:

最近：
下巴

兩邊臉

爛過就十年嘅臉好得翻唔想再爛過
唔想再過望住塊鏡數每日多左幾多粒暗瘡勁崩潰嘅日子
希望我可以真正成功斷到尾

利申：屋企人到以加都仲係同我講我之所以生瘡係因為熱氣

復發味再食，不過少量咁食囉

食夠都未必斷架，最多冇之前咁嚴重。
有啲人話食完之後冇再生，可能係因為都咁多年，青春期過咗面油都少咗

係咪荷爾蒙問題呀？
我完咗A酸年半左右黎M前都會出痘
不過keep住搽A酸藥膏就冇事

樓主係咪對奶/蛋個啲敏感
我之前個情況同你一樣 又係食完一段時間後復發
之後我去做左個IgG食物敏感測試
之後發現原來對奶/蛋類嚴重敏感
跟住就開始戒 半年後就好好多
有時口痕會買杯奶茶飲
第二日有機會生暗瘡 不過都係啲細粒野黎
比之前好左好多
建議樓主都可以試吓 起碼知道有咩食得有咩唔食得

我都懷疑係
荷爾蒙問題唔知可以點搞
我都係M前會出下巴或者腮位，以加出少左
但左右臉仲係會生唔停
想問下絲打A酸藥膏係醫生嘅？

巴打係邊間做個test啊
係咪要抽好多血(少淆)
好鬼鐘意食海鮮同飲奶茶
希望我免疫

我當時去hkbiotek做
佢有幾個plan $3k-5k左右
係有啲貴 但為左唔再爛面都無計
唔會抽好多呀幾秒攪掂

係呀醫生開嘅
佢叫我完咗藥之後搽全面搽都用完為止

咁少都話復發

Keep住低劑量就可以 我有朋友自己去買a酸口服 keep住低劑量食左半年 完全無事 同時keep住食護肝

我都係試曬都唔得
但我A酸係因為食到好唔舒服好快放棄
十幾年都斷唔到

結果發現其實食B雜+zinc (連vitamin c)反而可以正常番